【引渡惡法】民建聯元秋撥火助攻！建議政府宣傳數月後重推「送中」

特首林鄭月娥只表示「暫緩」硬推「送中」惡法，百萬計市民顯然未收貨，但林鄭堅拒明言「撤回」惡法，只放風指難以再推，換言之惡法陰霾未完全解除。此時民建聯蔣麗芸接受電視訪問就指，港府再宣傳修訂《逃犯條例》後可考慮重推。

據《Now新聞台》報道，蔣麗芸出席該台節目時稱，政府加強宣傳修訂《逃犯條例》後，可考慮重推修例，「係咪可以將呢條條例稍為延遲1至2個月，政府有人力物力，點解政府唔去做大型嘅宣傳呢？」她續指，港府在今次修例一事上做得不理想，冀特首林鄭月娥在未來3年任期多做民生工作。她亦覺得當局可以考慮社會的意見，成立獨立調查委員會調查6.12的衝突。

蔣麗芸認為當局加強宣傳後即可考慮重推惡法的消息火速在網絡傳播，民主黨在其社交網站亦發文指，「元秋(蔣麗芸)直線助攻谷人包圍警總呀﹗」，又揶揄蔣是民建聯的「首席豬隊友」。

民主派議員亦相繼在其社交網站上發文，批評蔣麗芸今早的言論。公民黨譚文豪在社交網站發文，嘲諷蔣麗芸「講出林鄭心底話」，又強調港人之所不接受當局「暫緩」強推惡法的說詞，正因為如「佔領之母」蔣麗芸，當局重新宣傳惡法數月就可以重推。

而民主黨主席胡志偉則認為，蔣麗芸今日的說法，「反映佢（蔣麗芸）一係無腦，一係就想幫政府動員更多香港人上街，令件事沒完沒了」，他認為上述兩個效果，都反映蔣麗芸至今仍未醒覺，仍要為香港社會「添煩添亂」的態度。
輿論再度升溫下，當初港府宣佈暫緩前，最早表態支持暫緩的蔣麗芸又在其社交網站「澄清」，表示她的意思是「假若政府要重推逃犯條例，必須花一段時間加強宣傳，直至市民明白逃犯條例無威脅性」，方由港府衡量是否重推。蔣的這篇帖文甫刊出，又惹起不少網民留言，例如有人反問「係唔係覺得灣仔唔夠多人？」，又有人引用前立法會主席曾鈺成的說法稱「蔣議員，我建議你講少一啲無謂嘅說話」，甚至有網民留下曲直難分的評論說，「感謝蔣無私分享內幕消息，為港發聲」。

民建聯出聲明與蔣「割蓆」

其後，民建聯主席李慧琼隨即發聲明與蔣「割蓆」指，蔣的說法「只屬個人意見，並沒有在黨內討論」，重申民建聯「理解和尊重特首作出暫緩修例的決定，以避免社會進一步撕裂，讓社會回復平靜」，同時亦認同當局未就重啟修例設下時間表的做法，但又表示「只有在公眾充份了解，並取得共識後，才考慮下一階段工作」。

立法會示威區今早有近百名示威者聚集，期間有義工以揚聲器引述有關蔣麗芸建議政府數月後重推修例的報道，隨即引來全場一輪噓聲。另外，有西環街坊今早在士美菲路巿政大廈遇見民建聯副主席張國鈞、該黨區議員陳學鋒、楊開永擺街站，即上前要求3人就該黨早前堅持硬推「送中」惡法道歉並質問指：「堅持(支持)《逃犯條例》點解唔道歉啊？林鄭都道歉啦！」，又指：「投票畀你哋嗰啲，唔會再投票畀你哋，因為你哋出賣選民！出賣香港人！」。短片可見，張、陳、楊全程沉默，拒作回應。

感謝元秋

佔領之母

八奇之首 元秋 入陣

神助

神助攻

八奇思考領域的第一步

蔣麗芸議員 背叛民建聯